神科學生：怕搵得 20K 畀人笑

「搵工係大學嘅全部，搵唔到工就好似咩都冇。」應屆大學畢業生 Evelyn（化名） 說。

就讀與建築學相關學科的 Evelyn，大學二年級起就將所有心機時間押在「搵工」，立志畢業後要成為大企業的見習行政人員（Management Trainee，MT）或畢業見習生（Graduate Trainee，GT）。往後的每個暑假，她摒棄玩樂，前後做過 4 份大企業實習。比起學業， Evelyn 更重視事業，因為她眼中讀書只是職場的「入場劵」，上課時也只顧著「碌手機」留意市場職位空缺或行業資訊；準備面試時會將學業拋諸腦後。

豈料年初突如其來的疫情，完全打碎她的「求職夢」。

武漢肺炎疫情來襲、衝擊經濟，打工仔憂心飯碗，準備投身職場的大學畢業生，更要擔心如何找到「第一隻飯碗」。有應屆畢業生花了整個大學生涯「搏盡搵工」，惟計劃趕不上變化，現在人浮於事，灰心不已；連「神科」學生亦無一倖免，發現出路不似預期。

回溯 2003 年沙士一役，當年畢業生同樣面對就業困難，卻抱著不同心態，堅信「總會捱過」。相隔 17 年，是春天，也有疫情，兩代人於不同時空面對相同困難，對未來的看法不再一樣。

2020 年的畢業生走過反修例運動，再碰上疫情，昔日故事似乎無法成為借鏡 — 港大生 Evelyn 坐在大學校園的長櫈上，抬頭看著刺眼的太陽、睜不開眼地說 :「我見唔到將來。」

* * *

失業率 9 年新高 人事顧問：不少公司擱置招聘

2020 年，反送中運動風波未平，一波疫情又起，香港經濟「雪上加霜」。政府公布 2 月的失業率達 3.7%，衝破 9 年高位。疫情下各行各業均受重創，首當其衝的行業如零售、飲食及旅遊等，失業率創十年新高，達 6.1%。街道冷清不只因為市民減少外出，也來自「吉舖」湧現。

奈何「低處未算低」，財政司司長陳茂波更指數字未未完全反映疫情最新發展，相信失業率短期內仍會繼續上升，香港經濟正處於「水深火熱」。

失業率創新高，不少打工仔飯碗被打碎，大學畢業生要找到「第一隻飯碗」，較往年都要困難。大學聯校就業資料庫（JIJIS）數據顯示，2019 年全職職空缺約有 8 萬個，較 2018年下跌 8.8%。踏入 2020 年，疫情加劇跌勢，今年首季（1 至 3 月）該平台上的全職職位空缺數目較去年同期劇減四成。

合眾人事顧問總經理蘇偉忠形容，今年情況比 03 年沙士時更嚴峻，因為今次疫情是世界性，影響範圍更廣；加上過去大半年社會運動的影響，本港某些行業已受打擊，不少公司陸續裁員結業；連同疫情雙重打擊，「半年前已經捱緊，宜家可能捱唔住。」

蘇偉忠指，很多公司的招聘程序因應疫情需要擱置，特別是大企業專為畢業生而設的 MT 或GT 計劃，他解釋現時很多企業實行「在家工作」，根本沒有人力資源培訓新人，因此偏向首選有工作經驗的應徵者。大學畢業生要求職，難上加難。

大公司取消招聘 港大生：我見唔到將來

訪問當日，和煦的陽光曬滿整個香港大學，不少畢業生偕家人回到陸祐堂拍照留念。同樣即將告別校園的 Evelyn 坐在長櫈上，看著眼前頂著畢業帽的笑臉，想起未知前路，向記者嘆道：「我見唔到將來。」

為求一職，Evelyn 自去年9月開始「搵工」，先後寄出三十多份履歷，去過十多次面試，期間陸續有多間企業取消招聘計劃，終獲兩間公司選入最後一輪面試。她自詡為「well-planned」的人，十分著緊每個面試機會、收到通知後馬不停蹄地準備，有時會緊張至夢見面試情境。

面試於 4 月舉行，她花了數天時間備戰，怎料在面試前一日，才收到電郵稱其中一間公司臨時取消招聘計劃；另一間則銷聲匿跡。對她而言，這本來是最後一個希望，落空了，腦袋空白一片，她不知道還有甚麼可做，只想到過去幾年辛苦儲來的履歷似乎付諸東流。

「咁辛苦 build up 個 profile，但到宜家發覺冇用……之前幾年暑假唔玩，去做intern係白費心機。」

Evelyn 考慮過先報讀商科碩士課程，待經濟轉好再找工作，但她又顧慮明年會有新一批畢業生投身社會，屆時競爭會更大。於是現時她嘗試降低要求，著手找一些較初級的職位，但仍然沒有聲氣，「搵工」的徬徨已到頂點。

對未來還有希望嗎？記者問。

她頓時停下來，呼一口大氣，答：「冇，見步行步。」本來表現堅強硬朗的 Evelyn，再也掩蓋不了口罩下的憂慮無力。會怪誰嗎？生於 1997 年的她，伴著冷笑輕輕道：「怪自己，怪自己生於呢個年代」。

這縷陽光照在她的臉龐上，份外刺眼；這片藍天白雲，也是灰濛濛的。

「神科」學生：怕搵唔到 20K 俾人笑

上身恤衫、腰間束了皮帶、手中拿著 pouch bag 的一身配搭、交談時總會夾雜幾句英文……初次見面，記者先入為主，以為她是職場打滾的事業女性；，她是神科「環球商業管理學」（Global Business，GBUS）學生 Jacqueline（化名）。

GBUS 向來是歷屆文憑試狀元的熱門選擇，翻查去年港大、中大、科大 GBUS 的文憑試收生成績，以 6 科計算，考生至少要考獲兩科 5**、其餘科目均獲 5*，才剛好符合此科最低 25% 收生門檻；三大的 GBUS 平均每年只錄取不多於 30 名學生。分數以外，考生更要經過面試遴選，「過五關斬六將」方可成為精英中的精英。

拿著 GPA 過 3.5的成績、自大學一年級起做過數份大企業實習的 Jacqueline，從未想過現時仍要為「搵工」煩惱。與其他 GBUS 同學有別，她的目標已不是投資銀行的高薪厚職，反而屬意起薪相對「較低」的市場推廣工作或 MT、GT。

「沒想過會找不到 MT（Mangement Trainee），本來預計現時已取得十多個 offer。」

Jacqueline 去年 9 月起申請逾 50 份工作，望有更多選擇「可以揀」。「神科」出身加上做過多份實習的履歷，Jacqueline 原本認定畢業後要找一份 MT、GT 工作不難，萬萬想不到至今仍未「有著落」。她最初期望至少獲一半公司聘請，但最終連同一些她不屬意而拒絕的職位，也只有 3 個 offer，據她估計其中一個職位薪金更低於 2 萬，達不到她的要求。Jacqueline 目前最擔心找不到 MT、GT 工作，亦不想「降級」找一些初級職位，但目前只剩下一個 offer 未有結果，理想「命懸一線」。「做唔到 MT（的話），個 status（地位）低，待遇冇咁好，冇咁多嘢學。」

除了自身期望，還要應付身邊富競爭心同學帶來的壓力。「First hon 係基本」、「搵到工係必然」、「畢業起薪至少要有 3 萬」，這些說話 Jacqueline 聽足 4 年；用成績、工作、薪金評定個人價值，是 很多 GBUS 學生潛移默化的價值觀，。

「怕搵唔到工畀人笑，怕搵得 20K 畀人笑。」這是「神科」高材生的煩惱。

壓力隨著疫情來襲，有增無減。很多公司擱置面試，延長整個招聘過程，「等待本身已經好辛苦，仲要唔知佢會唔會 cancel 個 program」，Jacqueine 的心理壓力到達臨界點。試過有同學於群組問「某公司是否出了 offer」，Jacqueline 立即「發晒癲」到網上找相關消息，完全無法專注課堂，腦海只想到「死啦，係咪人有 offer 我冇呢？」

Jacqueline 過去半年的心情「直線下降」，她曾幻想最後一個學期會像「退休人生」，不用再為求職而費心，但現時變成忙學業、忙「搵工」的夢魘。

她怕，怕得每日只容許自己休息 20 分鐘，然後又回到書桌埋頭苦幹，拖著疲憊身軀捱到下一日。

條女會逼癲自己

做雞算啦

冇圖點知值唔值20k

呢個建議非常仆街，唔係人講既野

做住Go blow penis 先

怕人笑就 直接唔好做野攞綜援住公屋做人生贏家

佢仲唔明白讀書果套同現實既遊戲有咩分別，呢d科出黎幾皮野1個月唔係因為讀書同intern，而係家底

我個倉班細路仔都係搵1m一個月佢地都唔驚啦

其實點解咁都唔明佢地呢D所謂神科都只係市況好既時候做出黎
同佢地個人勁唔勁係無關係
講得衰D，就係呢科畢業既人根本唔值呢個價
只係社會一路吹捧，班人又一直信落去
到市況唔好啦喎，咪一鑊熟囉
原理同股市泡沫一樣

請唔請人？百萬月薪？

的確係，有錢，你就有更多資產，享受更好人生，係呢個世代，做女人真係有好多方法搵快錢

1m一個月要驚啲咩

佢個人生都係為人地而活

m=萬喎

係，所以新聞條友搵2m都冇野好驚

million

係
仲要睇埋老豆老母係乜人

咁又真係唔驚嘅，搵得咁少都仲可以生存到。

啱呀，好似你阿媽咁，你只係一隻雞蛋

唔係個個都好似你咁膚淺嘅

20K 個k 全寫係咩
求教

kilo

k(kilo)在國際單位制詞頭裡是10的三次方，也就是1000

長知識了

讀大學為搵工係搞撚笑

市況唔好大把人冇野做

M係10既6次方
m就係10既 -3次方
1m=0.001

Thousand

FG得20k 對唔對撚得住你間u

依家咁既市道 點用廿幾k請fg

20k請個有exp唔好？
gbus

文宣要人呀！光復咗香港未呀？係咪想幾年後入集中營呀？共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (3)

樓主借個位黎置頂可以嗎

係勁ga 就AO / 紀律部隊主任啦

Master避左呢年lo

你的出生就係做社會奴隸？

都唔明點會有人為打工做夢想

就讀與建築學相關學科的 Evelyn
神科
無論archi定survey定civil eng law定未算喎?

去做職安真漢子
同建築有關

20k係gbus講

佢無資格上連登

連登仔 有50K OFFER喎

archi係神科嚟架咩

冇家底讀gbus怪邊個
市況好都唔會比得上班同學啦

佢地個cv 咁靚，去做ao eo 都得啦

冇話膚唔膚淺
睇你想用咩去交換金錢

一般人用時間去學習技能 以技能換金錢
能力冇咁強既就用勞力換金錢
想搵快錢既用肉體換金錢

有人話應該珍惜自己既肉體 唔好隨便去換金錢

與此同時 時間亦需要珍惜 但又冇人會話你做咩曬時間去幫人地打工

讀到中三畢業

淨係睇咗一半

膚淺？又咪係為左錢？讀依d科你以為佢好偉大？

Evelyn仲話讀bba碩士

就知點解搵唔到工啦

你大陸狗黎?

正解

bba呀有咩用

20k講緊最後果個喎

加入連登 個個50k基本小菜一碟 正常80k以上

唔好咩?
俾你地親自體驗攬炒呀

係咪City Gbus
三大真Gbus點會搵唔到

真係悲哀 成個人生就係為左番工

笑到仆街 毅進仔心諗 五科加埋都唔知夠唔夠人哋一科高 都有成兩萬五千蚊

撥亂反正

三大係咁ga la

去考政府AO EO咪得囉 人工又高過2萬 招聘又唔受疫情影響既

唔係有錢或者本身超勁0既人入GBUS 根本係多餘.

同MBA一樣，只係一個SOCIAL 0既遊戲, 知識同實力上個COURSE 根本咩都俾唔到你

仲弱智過毅進仔

幾有創意

大陸狗入係用w, 條友純粹弱智

應該係無家底嘅窮撚嚟

你out啦

而家做雞邊度使靠肉體

擺張相上patreon

已經夠你交首期

笑人做咩啫，你估人地冇付出
捱生捱死考到六科5** 入gbus 到頭來比支那肺炎搞到乜都冇屌兩句都唔得？

佢太obsess 啦老實講建築都唔係咩神科香港只有醫科同環球商業先係

1000g=1kg
1000m=1km
$1000=$1k

你覺得你咁樣講完好過啲咪繼續咁諗囉
真係有人靠自己入神科冇特別背景搵到ibd做㗎
不過你哋都係會覺得人係靠爸爸媽媽咋嘛

成熟啲啦

你大陸仔？

你咁想睇女我諗呢度唔啱你

on 9, 你咁講同d公屋仔發憤入神科既人有咩分別，實有呢d人，有幾多咋嘛

冇ig?

一個月200k都得
女人驚閪冇工開

條友咪就係讀gbus

仲有, 你有無諗過就算比你入到神科出黎搵幾萬蚊一個月，有家底既人係講緊同你同樣年紀但接手幾億甚至更多既生意，依樣野你就算有幾努力同能力有幾好都改變唔到

咁現實就係文入面個人入到gbs 本身就係個年入面最top個0.1%
然後係要discredit真係搵到呢個價位嘅人係靠家底而唔係靠自己能力
我夠知少數啦 不嬲有能力嘅人係社會入面就係少數
唔係認自己冇能力又要將自己爬唔到嗰個位嘅理由賴落人地背景
呢到成堆
利申唔等於我認同呢套玩法係合理

所以呢？人類演化史都係咁㗎啦，好多時差異唔係能力，係身邊資源。但係咪因為咁就要覺得所有嘢改變唔到咁一直俾四大發展商、支那資金exploit認命囉，咁樣會舒服啲。想改變嘅人就係明知條路難行都要行埋落去㗎啦。

你既眼界咪就係一畢業搵幾萬蚊就可以靠努力做到=努力就可以解決問題，但我想講既就係就算當事人搵到ibank搵幾萬蚊，你無家底都唔會向上得去邊

佢讀建築相關學科bo

問題係當事人就係有努力過都得唔到回報呀嘛，我就話現實就唔係咁玩囉，努力向上流呢句野年中呃咗唔少人

篇文有幾個人

有2條友架, 2萬果個係讀gbus呀

無睇埋

笑死 連gbus都變左做廢柴
老實講 佢地呢班人去邊都係屌打全世界
唔存在咩社會吹捧出黎

你地講完有冇痾篤尿照下自己

邊度 新聞搵唔到

呢班人除咗肯定dse 高分 有咩優勝過人先

就係年輕人向上流既機會大幅減少所以先需要大洗牌

兒登

其實行走江湖是一件很痛苦的事，懂了武功，你便有很多事情不能做：你不想去種地；又不恥於去打劫；更不想拋頭露面在街頭賣藝。你怎麼生活？武功高也要吃飯的

Archi幾時變左神科

馬死落地行 咁嘅時勢仲reject offer仲揀工 就係自己攞嚟

訪問左2個人

睇相好似係一大 同埋有講要兩科5**其他5*
我覺得係因為佢一開始aim太高冇報啲次一級嘅工

你入去gbus 就係為network
但好多野同努力無關
Social 既野 篇稿出嚟咁
我係老闆都唔請啦

剩係presentable 已經夠屌打
語言能力都係

不過唔關科事 但我見過既所有gbus都係好smart同成熟 但呢樣可能係咁岩

老實講 你同過佢地同場過就會feel到個差距

除了自身期望，還要應付身邊富競爭心同學帶來的壓力。「First hon 係基本」、「搵到工係必然」、「畢業起薪至少要有 3 萬」，這些說話 Jacqueline 聽足 4 年；用成績、工作、薪金評定個人價值，是 很多 GBUS 學生潛移默化的價值觀，。

出到嚟社會邊只成績、工作、薪金，仲要有埋父幹丶人脈。

其實融入唔到同學個圈子冇必要逼自己，有上進心係好事，但都要明白好多野唔係努力就可以改變一切

其他科四年學專業知識 gbus 四年學social present 講到尾咪又係商科 唔講以為咩專業咁吧閉 要求多多少錢唔做

BBA 碩士
商科嗰個叫MBA
明了

雞你老母 佢唔識玩我點醒佢

你點知的
HKMA 好似有50k

好大浸不學無術既mk/支那味

香港呢句地方真係好撚奇怪

你個倉老闆咪幾億一個月

呢個po討論個風氣差到
同隔離傾同一篇文個po差好撚遠
標題對成個po嘅水平真係好有影響

她最初期望至少獲一半公司聘請on9

英國查黑警違反人權 最後2日deadline

唔做雞做乜?

gbus只係一個精英班 in nature唔係一個真係教野嘅major黎
佢地本身個存在就係create個atmosphere比一班"精英"互相push大家
gbus一定要double maj其他野架啦

呢個真
好多野都係時勢做英雄
個經驗lum檔 話知你係咪讀Gbus都難啲搞掂
都係嗰句 Supply and Demand
唔讀商都知

所以真係想揾錢 有呢個成績係應該讀醫多過gbus ibd係得 但有幾多位請無背景無剩既香港人

條女冇講過自己幾多分。兩科5**其他5*係記者翻查三大admission score唔係指條女DSE考呢個分。個記者應該仲停留係10年前得三大有開gbus既年代，所以一聽到gbus就先入為主以為係三大畢業。
題外話：恆大有開gbus

有冇諗過就係無樣先要讀書叻....

不嬲lihkg喺loser集中地架喇你睇aco啲post咁多都知咩事

直望太陽更係睜不開眼啦，on 撚9

Social present有時重值錢過你啲professional skill lahard skill你去讀書點都學到，但喺點sale野點build relationship呢啲唔喺讀下書就得你呢啲毒撚唔明架喇，慢慢打飛機屌人廢喇

行行出狀元
職業無分貴賤
你覺得建議仆街係因為你根本歧視緊性工作者

有化妝沒醜女 email都行了 加上後生搭救

有時真係好想笑

師兄開精子銀行？

巨商制

唉 呢啲人唔知講咩好。。。
依家全世界經濟仆直 本身讀GBUS又唔係專業人士
呢啲人仲諗到自己係天之驕子一開波搵3萬又都幾中二病
大把實習律師都冇呢個價
錢同人工係慢慢賺架

衰啲講句同保險地產AA狗有咩分別
靠把口搵食
讀有牌神科既唔會好飲佢咁喊苦喊忽掛

隔離post 有人話普遍gbuser點都有MT/AO offer
Ibank fo就最top

用良心換錢就做狗

咪on9 la sales都有分level架麻ibank啲fo夠喺sales,佢地賣緊既investment product你睇得明先算喇，重未講你要convict其他人買

重來最賺錢既職業都喺sales架喇你出啲product唔sale人買點賺錢

上連登勿認真

咁真係冇計,全世界一齊收皮,financial 銀行都死頂緊,點會有咁多工呀
分分鐘連ibank fo都炒緊人,依家除左政府工之外真係好難有一份高人工又stable既工,只怪佢生不逄時,早幾年? 一早入左ibank幾層樓係手了,洗驚

努力讀書向上流就叫人做雞
現實真係做雞就笑人瞓係到賺錢

所以幾時都話連登仔就係社會垃圾

好明顯佢覆嗰時就係以貶低其他人 貶低呢個職業嘅心態嚟覆

gbus唔係科目勁 係勁在家底人脈

冇人脈就讀醫啦

今年 mt program 取消曬，唔通wfh mt咩

大陸叫w，
m係香港online game用。

經濟唔好寧願請個人落手落腳做好過嘥錢train呢啲未來management 啦

其實真係唔知咩人一開始就係到講家底
都唔知係聽返黎定妒忌
起碼我就未聽過有人係因為家底入黎
連登仔唔好因為自己入唔到就賴家底啦 笑死人咩

利申: ibank FO

你呢樣係真
但經濟唔好cur cost時幾叻都無用

好撚奇怪 明明佢地就真係社會精英
比人笑唔識野

佢地只係揀左商科 但佢地唔計家境
個人能力黎計個value已經係最高個班
除非真係好特別技能如醫生 如果唔係醒唔醒同soft skill係好撚緊要

你未體驗過present個陣你個組仲講緊一星期打幾多次飛機 人地成個financial forecasting出哂黎既差距

你又唔諗下人地gbus 大學4年花左幾多時間心力去build up cv?我敢講gbus 4年比嘅effort 唔會比普通llb少。更甚係以佢地入學成績睇，佢地的確係天之驕子喎

你有冇諗過 佢地只係呻冇左senior level既機會
佢地去爭落手落腳位一樣拋開其他人幾十條街

只係差在條氣唔順

我自己讀一大識呢啲人梗係明啦
但佢地唔會take呢啲offer架
精算都好叻但都無perm位做啦而家
有時要睇個世界需唔需要你

識人好過識字啊
入到啲所謂神科唔係淨係chur GPA 同做intern
係要識人同建立network 呀

不過我覺得讀書讀到要怕比人笑人工低係悲劇嚟
唔係學生嘅錯

其實精算都冇得同佢地比... 精算少perm位唔係今年嘅事，但係正常gbus冇可能入唔到普通mt/gt program

大家都明 講真自己都唔差
但gbus 呢科唔係個科讀既野勁 係入得去既人基本上都勁 講緊個人能力

呢樣可能係咁岩我讀書個幾年 我識有d讀醫讀pharm既人好蠢又低能 唔知點講 總之好鈍
讀pcll 都有傻9 講野1999

但gbus呢科真係冇廢柴 最多個人頹底

都係
始終gbus都屌打晒bbq個類
但而家個環境幾差真係唔知
搵工既野好難講

但係會唔會city gbus特登去hku受訪呀

一：上課時也只顧著「碌手機」留意市場職位空缺或行業資訊；準備面試時會將學業拋諸腦後。努力讀書？？？
二：我唔會笑人做雞，我會第一個光顧
三：連登仔就係社會垃圾，然後你又用？又要用又要笑人，抬高自己，可悲啊

我係貶低商科垃圾，冇貶低性工作者

所以你覺得「做雞」呢兩隻字係用嚟貶低人嘅詞語
咁有咩分別

其實我都好理解佢怕搵20k驚比人笑呢個心態，如果你個科dse唔低分，grad咗起薪得20k,就算你之後加得幾快都好，都有大把人問你人工點解唔讀其他（or even你自己都會咁諗）

唔好再覆呢啲啦係有班人假膠鍾意話m=萬，好似係波台班人

所以我要點講，做性工作者？

算啦無嘢啦

1. 文盲睇唔到向上流？
2. 人地搵工就叫人做雞，除咗想侮辱佢之外仲有咩第二個原因？
3. 用連登就係連登仔，咁住係支那嘅人係咪全部都拎支那Passport

返去睇你支那劇啦

佢地根本有個concept覺得有專業牌既人先喺有料，無牌既全部人都喺垃圾明明商界大把人能力好高，佢地喺冇相關興趣先唔讀啲專業科咋淨喺識用牌黎介定能力喺幾撚on9，咁英文系first hon既人喺咪都喺廢柴

有牌都可以喺岩岩好合格架咋，唔識就唔好隨便睇少人喇

讀咁耐書唔係唔知道命水運氣的重要性呀?
以為成功真係因為自己努力?

用連登都唔係連登仔咁咩人先係連登仔

每日只容許自己休息 20 分鐘 我替佢傷心 好心勸佢喎

連登仔就係社會垃圾 你又求救於連登仔？
想買部入門級天文望遠鏡

搵工都可以扯去性，你個腦係得呢啲？

哦又想扯開話題
問你A 就答B
你支那畜黎？

佢想賺錢 我咪講賺錢姐

哦 你起我底得 我起你底=扯開話題

係 你老母有命等到退休再叫佢做雞賺錢

我有錢 no need

神科有廢柴
我都見過
但真係唔多

核心問題：係咩搞到大家無工開/停職凍薪/裁員？

普通科就一定唔得架啦

專科都可以嘅，
市度起碼好過沙士，
如果專科連20k都出唔到，
基本可以摺左佢

政府用緊3xk請

利申：19fg，好多同屆今年後悔，衝去報，真係兩代人決戰

根本諗住打工已經無出息
仲學乜嘢人懶有大志

仲有dental
過所謂神科得70k起薪算少 ,
20歲左右 , 香港出名Youtuber , 電子妓女(Patreon 臭雞、IG KOL臭雞) , IG成名嘅網店 , 創業90後 都100k up

仲有一班富二代

唔神， 但我覺得讀得依科
個d都唔係正常人黎，
我幾年前roommate係依科， 冇見過佢上床瞓過教, 日日對住部電腦砌模型, 好佩服佢嘅毅力

係呀 你無家底呀嘛 所有點解唔砍掉重練

日日就家底家底 係呀 家底係好緊要 咁你無 咪努力啲搵其他方法囉

一樣有人無家底 但靠自己爬再上去 俾到例子你

你又話係極少數人 完全唔諗自己有咩問題 一句無家底就好似世界對自己唔住咁

馬死落地行
幾唔順都要接受
個市仲可能一衰就衰好多年，都未計政治不穩

其實本身MT就好難入
GPA高成績好只係第一步
個人又要識講嘢又要醒目本來就唔係個個成績好都入到
所以就算今年無事發生都唔等於你一定入到
隨遇而安吧

好心你啦 有樣就唔使讀書叻？有樣就應該要去做雞？ 冇嘢啊嘛你

自己都係20fg 睇到好有感觸
以前覺得返工離自己好遙遠 眨吓眼而家始終要面對
身為一個普通bba仔 冇case comp 冇大firm intern 冇人脈
由first yr summer揾intern已經體會到家底有幾重要 大把frd靠屋企拎到大firm intern 老豆老母打個電話apt test hr in全部skip哂直落panel in仲要揾個識既人in佢
再望返自己死揾爛揾先有份濕鳩intern 根本first yr一份0 working exp既cv唔靠關係有乜可能搵到intern
DLGH要有grad job首先要有intern 但係要有intern首先又要求做過相關intern你玩撚埋我嗰份
如是者 second yr intern grad job又loop過同一個經歷
又望返班frd由intern至grad job屋企一條龍搞掂 成世人冇自己揾過工 冇LinkedIn 連jobsdb都未聽過
就係呢班撚屌 做鳩爛個市 霸住個位foul走本來有能力入既人 當然現實遊戲規則就係咁 不過始終會唔甘心
自知profile唔好 從來冇aim過ib MBB global/corp banking mt 只求普通rbwm mt/ big4 advisory 我屌你老母支那病毒搞一搞唔見大半headcount
本身都唔介意一手一腳靠自己 但係撞正今年grad真係好唔抵

所以學知識、搵意義先係目的，生活係次要？

所以依幾年班狀元咪去曬讀醫/讀law
佢仲讀濕鳩gbus

你果d所謂成功例子咪又係公屋仔發憤入醫入law成功例子，搵李嘉誠做例子好未，呢d 10個都無1個做到既野就無咁on 9啦

無家底既人要付出更多努力同運氣先有機會向上爬到，但有家底唔需要呢d野，你仲唔明白個分別，仲諗住努力改變到好多野，咪讀書讀壞腦啦

成功靠父幹

你講果d工好多都係related party或者係收外國u，無家底係好蝕底

搵工有人幫你搵埋同你要做apt test，幾輪interview已經有好大分別

全球經濟仆直仲諗自己搵大錢會唔會天真咗少少
我comment就係針對佢地心仲一股向錢看既市儈味，同天真呀
我向你邏輯出發，正正係收生少（你所謂既天之驕子/DSE高分/儲CV），擔心搵工人工低，根本就係連自己都睇唔起自己。有料洗怕搵唔到高薪厚職？抵俾人笑

律師條path讀埋PCLL非ifirm係得3皮左右
唔痴埋商個邊會搵得多（eg.搞contract/做IPO）
個個出嚟有人脈做大律師幫有錢人打官司咩(其實入大firm都要人脈）

事務律師出面都係鬥低價搶Job
但淨讀書用多過GBus 3年時間，一樣無人脈都係

讀得Gbus應該要有Global嘅視野知自己有咩Bargaining Power去認清自己位置，唔係怨天怨地囉（而家全界都收緊皮去邊都死）

今年申請九月先開wor？

讀得global business 目的就係改變世界

收埋你d自卑感啦，唔扺得人畢業有3,4萬收入?

改變世界...

家底一定有影響既，起碼家底好可以俾到個細路一個好既教育環境, e.g. 送佢去留學，同埋一個高質既network，e.g. d親戚/世叔伯都係專業人士咁，所以個細路既眼界同見識自然會好D，份人Presentable D，咁咪易D搵好工。唔係講靠自己努力入唔到，如果自己努力去建立個network同埋改善自己既眼界，又未必會輸蝕。

簡單講句，有家底又好，無家底又好，都可以入到FO，不過無家底既話條路會辛苦D咁解

連登就係比你依d仆街帶壞曬風氣

林明美能夠憑唱歌改變宇宙，讀gbus用presentation skills改變世界順理成章

其實gbus一半勁人，一半on9
有d吹水成個假膠咁

講真睇住呢班本來離哂地上哂岸既天之驕子落得呢個下場
我個心就已經好涼

grad 左就黎10年
住hall 識幾個ibgm
只係覺得佢地 有家底+勢利+識擴闊自已network
勁唔勁唔知 但至少presentable + 識build network
係香港搵工唔難

hku受訪係讀archi既女仔，唔係gbus

付出左而家投資失利，我笑鳩佢應該架？
咁撚on9成個人生圍住自己個學位同份工，抵死啦

比個考驗佢，如果成功爭取匯控派返2019第四季股息咁就會請

笑死
你係靠家底入既會唔會周圍同人講：我靠家底入來架
咁呀？

比我都話自己公屋窮撚啦，你真係搞撚笑

以為自己入ibank就係人生贏家，人地背後準備接手過億家族生意又話你知咩，天真到無人有又覺得自己係贏家就係呢d人

班暴徒日日燒車 點搵20K r haha

家底影響教學環境.
唔講直接
大把間接因素都同錢有關

Gbus 肯撚定做到，但唔係個個會喺大是大非前為五斗米折腰

真，喺香港做女仔有着數好多
難聽D講句只要個樣四四正正，有塊閪俾人屌
搵個有錢男人嫁咗佢就算

出國讀書你去英美澳加已經至少要中產啦，話向上爬唔洗家底真係比d學校洗腦洗得幾緊要

希望她們能成為花魁

其實收得小朋友入team肯定係想自己條Team Young D
我收個咁aggrieve即托呀
上面問我意見就肯定say no 啦

其實大把人真係讀三大入黎
只係大家都有俾心機讀書同做intern
大家都係正正常常住普通私樓都有人住居屋
不過算啦 連登仔應該死都要話人有成億生意都吹你唔漲

如果你父母都係政府professional grade佢哋退休時屋企冇一億身家肯定係講大話

defer一年啦
on9高分低能

其實仲有無人記得，舊年場運動之後已經有人話唔會請呢幾年既graduates
除左醫護神科，GBUS 都一樣可以無offer

gbus咪去渣bus

邊度講佢3,4萬收入

FO 真係咁多local grad?
唔係鬼佬同大陸人多？

唔係話成億生意
有錢俾佢non jupas, 讀名校條路已經好行好多
st paul co edu 有幾多係小康之家？
知唔知宜家傳統名校學費幾多
面試都會問埋朋友去過邊度旅行
sor 講遠左 . 只係覺得香港教學環境太勢利.
近排有感無錢唔好生小朋友

#307481你好意思講？P牌仔笑死 外國大把高材生走出拍AV 開放少少啦 讀埋d垃圾商科冇商業頭腦

真 班柒頭不願面對現實

有鬼佬有大陸人有香港人 我諗香港人都有1/3
但啲大陸人都係讀三大所以其實都係local grad

我面試係有set固定question問technical knowledge同睇你有冇passion多 冇問過家底 同入到黎都冇人care過你有冇家底

所以你咪做倉

活喺人地期望

邊間先 FO咩位先

我可終於為我生存
承受日後路上沒盡考驗
情人夜夜站在路邊
又像是活在天另一端

我將不需為你生存
那些所得所失我會分辯
尋回舊日自重自尊
又共寂寞熱戀 渡我的每天

屌 中呀

連登得

上邊班酸民兒登仔分分鐘毅進學歷都無

入ibank就係為咗做好人咩 你都on撚9

投資自已到叫做投資失利 想問下會點增值自己?人地盡最大努力去增值自已 結果不盡人意 又要比你笑 你dse都唔知有冇一地一半分啦 仲笑

都係有得打政府/NGO工既專科最好
唔係扮有passion 唔使好smart 淡市一定有工開
真係覺得自己掂既讀完再去做busi都得

笑撚死，咪話我唔撚教精你啦
所有投資都有風險，你all in成個人生去你個學位同份工到
咁你就要自己承受返相應風險
我就真係無咁on9 all in成個人生去學業同工作啦

連分散投資都唔識仲同我講努力
牛夠努力耕田啦，你有無見過牛出人頭地呀？

咩料? 你會唔會叫女性朋友去做雞? 出賣自己身體係好事 唔提人地做雞就歧視? 連登仔jm9?

乜撚叫你all in成個人生去你個學位同份工到

人地做好本份，讀書揾工，得罪你？

算啦，咪理條白卡佬

做醫生叫唔叫allin學位同一份工到 ? if you cant be the best 咁你有咩價值? 分散投資 你估依家買緊股票? 拋書包唔係咁拋 你咁being reult oriented係冇意思 你會唔會叫engineer讀下business 因你讀太多engin野 係allin?
冇錯依家佢個result可能唔係最好 但又係咪代表錯 仲有唔該睇下自已把口 希望你真人唔係咁講野

同入唔到U話大學冇用一樣

見到咁多like 好失望 唔想香港重演n號房

留言果d隨時黑警黎 bookmark左先

NQ咗4xk 起條 local firm

咪嚇我下年pcll

一定唔係黃啦

大把老細睇樣請人啦
同樣力能，邊個靚D就請邊個架LA

你班連登仔唔知唔好亂講啦
GBS如果搵唔到真mt同30k 以上真係會比人笑
大學department直頭覺得你影衰佢地
除非你老豆有錢出黎搞startup

望下自己咩身世先啦
有料既第日疫情好返慌人冇好工
睇你講野咁on9你既失敗就可能係永遠啦

應該係， 已完全封鎖既人黎

有咩咁出奇？
分分鐘唔retain你添

你有無邏輯 柒下柒下咁 攞ibank 同政權比？邊撚個話返工一定要做聖人？但唔係凡事可以無底線

所以佢既人生而家咪陷左家產

呢個根本係一個普通家庭出身typically會遇到既野 齋負皮又駁唔到嗰幾個都走唔甩係靠屋企既人 不如講2句討論下
我口中講話intern grad job由屋企一手包辦既人都有個特點 就係佢地只會拎入到ib既虛榮感 從來唔會諗唔會承認唔靠關係就入唔到呢個事實
講真都幾撚憎班淨係識靠屋企靠關係疏通既嗰班人 唔係話仇富 你身家幾多我冇興趣 而係有錢唔代表你可以用老豆老母身分地位排斥打壓比你弱勢既人
仆你個街憑乜撚野你可以unun腳等屋企服務你 我就由上年10月周圍報 最後你ib 35k up 我就15k
所以點解有錢人下一代只會越來越有錢 因為佢地仔女連窮既機會都冇

抵死啦

有料既而家都會有工返啦
gbus學位我就無啦

不過我既人生有work life balance之餘
呢d時勢仲有份穩定工可以返下咁囉
我估好過gbus學位既

係架 係少數架 咁呢個世界上有家底咪又少數

首抽Ssr一定難架 我只係講日撚日係到抱怨都無用架啦

抱怨完咪又仲係垃圾一個 不如諗下點改變好過啦

NQ都冇4xk 學校本directory就冇data喇 我見公價都係4xk起 (local firm) 廣告嗰間都有4xk

你係trainee？

所以要小心簡firm啦

政府officer？入到都係叻仔

不過麻煩你改下你啲心態，唔好人地努力讀書揾工就笑9人

呢個故事教識我地
原來高分，都真係可以好低能

其實最重要係早起步，yr1 join 下 case comp，yr2就去下大行既networking識下人兼搏fast-track，同埋r下d local boutique搵intern(or PWMA)，yr3報大行summer搏Return咁樣。遲起步真係難搞好多

利申: 遲起步

付出左就等於唔笑得?咩logic

問題係依句

“人生圍住自己個學位同份工，抵死啦”

呢個世界邊有咁易所有野都如我所願ga,最緊要調節心做人
呢條路不通味第二條,gbus已經好過好撚多人,記者人工咁低又有風險仲要易被人炒味又係咁做,調轉頭仲要比連登仔批評問得差

Blocked

岩ar, 但係一定唔係話人抵死, 再否定人地嘅努力

話雖如此，不過做嘢好多時都要靠關係，例如有d問題可以用同其他人嘅關係搵到幫手去解決
當然係幾唔公平

岩呀，冇家底咪撚讀大學啦，做黎做保安過世咪算，就算有人白手入到ibd fg 1球1年都係垃圾黎，反正點努力都唔夠做誠哥個仔著數

block埋正皮果46個人啊 on9仔不願接受現實

咁易搵個有錢佬咩
有錢佬個大婆都要有家底/人脈啦下話

話gbus口才好同保險一樣嗰d真係盡顯個人修養 你話ibank fo有rp容易入左當然係事實 但呢班rp只係佔極少數 讀左咁讀u都係聽講1個咁大把 身邊唔少人有offer既都只係中產 起碼唔會一個電話就有份工咁誇張 再退一步就算唔入ibank 有幾多個大學生老豆身家真係億億聲 大部分咪又係小康/中產

你問下gbus/bba top嗰班大部分咪又係靠自己努力 報下fin soc/pwma一步一步刷上去 唔明點解要一直discredit人地努力 上面幾個家庭論既user我懷疑連大學都冇讀過 所以係佢腦海入面想像唔到係可以靠努力入到ibank

班撚屌柒閪
成日
1 m = 1萬
1 e = 1 億

窮人/中產上流既世界就係入到ibank=人生勝利組囉，但事實就你點努力同上進，你都只係高級d既打工仔，有家底既做緊你老細

其實好多隱形有錢人低調唔話你知咋，以前公司有個父母住半山，自己買樓住屯門都同人講住屯門，見最多吹自己有錢係屋企有1，2層樓果d人

同意，所以出世唔係誠哥個仔就重刷首抽好過，反正點努力都係一世打工仔

m=10^-3
M=10^6

p牌垃圾仔

紀律部隊主任同AO既可比性喺邊

係
所以窮撚一出世就即刻自殺就得 反正點努力就算贏過99.9%嘅人都係比唔上頂級富豪D仔女嘅inheritance
屌你老母都弱智

每個人要上流都要一步一步來
你咁比法永遠限制自己嘅空間
你咪一世都只係平庸囉

佢非三大 bba second low grad，入咗big4 audit做咗幾年係咁上下

事實黎你有料咪搵證據反駁，bbc做過調查就係出身同你日後命運係有關，你唔信可以搵下條片，睇下邊個先弱智

普通人出身咪做big 4 audit, 但呢d出路已經好過好多非專科人，有家底已經一黎就ibank，好典型寫照黎，唔明你駁乜鳩

鬼唔知family socioeconomic status同細路日後成就有positive correlation
用個腦諗下都知個資源嘅分別
但呢句"但事實就你點努力同上進，你都只係高級d既打工仔，有家底既做緊你老細"咁又點 要move up in the social ladder就係要幾代架啦可能
你以為有家底D人個家底係點黎 bill gates仔女夠唔夠有家底? 咁bill gates本人咪又係中產出身 出身只係一個藉口比D失敗左嘅人去打飛松話自己咁廢唔係自己嘅錯

同d李嘉誠都無大學畢業都發達既人口吻一樣

但事實就你點努力同上進，你都只係高級d既打工仔，有家底既做緊你老細
同埋你big4 audit狗點睇都唔係高級嘅打工仔 食物鏈底層
得罪講句audit只要有手識打字都請

唔同你拗，人地bbc做晒調查有晒證據比你講到人地都係中產起家啦

笑左 就係啲唔勤力眼界又淺既毒撚先會瀨家底黎安慰自己

邊一忽一樣 你可以解釋下 你唔好諗住put word in my mouth
我完全冇discredit過學歷同埋努力 我正正就係講咩出身都好都應該都努力做到自己最好
就算個上限會比其他有資源嘅人低唔係一個放棄嘅藉口黎
誠哥係個時代背景所限 一個人冇機會繼續讀書同埋佢唔追求知識完全係兩樣野黎

所以我都無話自己係上咗位，big 4 audit係人都知係中層咁解，但事實就係如果屋企係有錢，一早就已經可以起步更好囉

Finance工大把仲講緊 其實gbus正常應該係有offer

就讀與建築學相關學科有幾神？測量？工程？還是真係建築？讀建築點都要做左野先可以讀master 考牌

唔信既人可以睇下bbc個調查，trace同一班細路幾十年，總括而言其實就係咩出身就決定你咩將來，你就知道中學教果d係幾咁廢，當然有d人總會話肯努力都會入到ibank,醫,law，但你地係爭返黎，人地係唔洗咁做

下面果段gbus
無人話archi係神科

咁又真係好慘既 科科都拎5*/5**搵2萬蚊人工...香港真係好癲

BTW...Archi 算收得高架啦

HKU Archi起碼都收緊best 5 27-29?
事實係Archi付出同收穫全部唔成正比

張佬仲癲啦 都係咁上下分但記者人工

事實
有個ust gbus 19 grad做big4依家日日比人binc
MT真係好basic

journalism同archi個分可以讀poly 3寶果下...

archi都有得解, journalism都唔知點解收咁高

自己唔係神科畢業，人工同佢哋冇得比，不過想講吓自己嘅睇法。
自己三大BBA畢業，當初好彩入到金融機構Middle/Back office 嘅 Graduate trainee / Management trainee programme,畢業到而家兩三年，搵緊三萬幾四萬一個月，non-sales role。 自問學嘢唔算慢同埋都算勤力。
你問我自己值唔值呢個人工？人工係demamd and supply 問題。但係如果份工易做同易入行嘅，肯定大把人做爛市，in the long run 人工一定唔會高。所以人工高嘅工, generally speaking, 唔會太過易做同易入行，除非喺高風險嘢，例如犯法嘢或者要負責咩鑊。
至於MT programme，人哋出得高人工請人，喺接近perfect information 嘅fresh grad 搵工市場入面肯定喺請top tier camdidate，起碼喺recruitment assessment model 入面嘅top-tier candidate.
你問GBUS畢業生值唔值三四五萬月薪，份工嘅nature 角度好難judge，但我會話係佢哋喺中學開始，經過幾年努力（加運氣）爭取返嚟嘅。

我只係講出個事實點醒你地比學校洗腦既人，唔願意承認事實係樓上有班人

有時做人要輸得起
出到黎20k, 就代表以後就20k?
係咪讀書時大著緊分數呢啲數字遊戲
出到黎就改玩人工呢個數字遊戲 輸左唔甘心？

呢一刻心理質素重要過你係咪神科出身

同埋聽講請人都係請BU多過CU
無記錯bu journalism好似收緊 best 5 20
仲可以non-jupas入

好多文科都係唔知點解可以收25分或更高
基本上就係一堆有錢仔女唔憂米去追隨自己想讀既野

反而成日比人笑既Engine仔
甚至IVE藥劑果啲平均都搵到更多錢

師兄平時做5毛好搵定做倉好搵

讀唔緊要，依班人畢業又晌度怨當初唔揀專科又話文科無用至on 7 9

呢個幾好笑

所以emi Wong 呢啲
hku ibgm 出黎做headhunter 都做唔掂
走去做YouTube 賣肉
一定比人笑到面黃

淨係講bba一年都起碼出300-400幾個，
成班BBA/A&F/Qfin係到爭MT位
有能力爭贏成班人做MT, fg 23-30k真係唔過份

師兄真心？

咁佢可以去外國發展架

UST一間都600-700個BBA... 三大加埋都應該一千
中，我仲未計City Poly Ling U 等等

BBA唔至3,400個啦（淨一間UST一年都有呢個數）
8大如果再計埋樹大恒大IVE個堆可能過千個都嚟緊

你估讀完就做人上人咩
結婚包埋生仔？

100萬做倉我即刻quit U過嚟做

剩係識負皮
不服來辯

樓上條傻閪原來big4 audit以為自己看透世事
鬼唔知老豆老母有錢可以唔洗番工咩
岩嫁啦社會係要有你呢d人自怨自艾

淨計三大都成千
依家仲要本身班3大bba都未必淨係aim big4，
big4 fg起碼都15-18k果陣，MT 23k起已經好合理

sor，依家唔係big 4做好耐

等你地班傻仔唔好幻想太多，學校學果d做人道理剩睇依個post都知道有班人信到十足

仲有咁多正皮真係痴撚線

人地權威做調查講到明出身同人生有關就無視，我覺得，我身邊d人點點點就信係事實全部

連登仔個個Fresh grad 起薪都30K
真係會比人笑

我淨係見到一班無病呻吟，不知人間疾苦嘅公主

認真 你知唔知讀三大bba
仲要gbs
如果搵唔到好工係幾咁冇面

兒登仔啲口吻似足70後
當年呀叔我都係得12k慢慢做上去咋

連登本身就係咁

美美美美美國哈佛大學

我覺得唔完全係嘅，以老細角度諗，佢哋都要對公司有同等嘅功用公司先會以高價請

只不過係經濟差時，哩啲職位唔係必要，咪唔請囉

雙腳打開，月入十萬都easy

印尼盾？

屌咪係
靠得關係入唔通又同你講咩 唔講你又撚知佢唔係
我冇一碌鳩打一船人 一定有人靠自己入 只係事實上10個至少有6個唔多唔少都有connection幫
唔知唔代表冇 而我身邊就係有呢種frd 唔通佢地靠自己入然後同我講其實自己靠關係咁呀

n號房係咪自願㗎？
性工作者係自願個喎
性工作者撫慰左幾多男人嘅心靈你又知唔知？
呢個世界女人咁功利，無性工作者大把人咪唔洗做愛？
唔係一份易做嘅工，值得尊重

但主動叫人做雞又係自願?

唔洗讀ibgm，香港graduate其實有下面d條件已經夠

都係一個建議啫
要做好呢份工，一d都唔係易事
呢個世界係需要性工作者
大把國家都已經合法化啦，係香港思想太落後啫
正如呢個世界無左av女優，又係唔係大部分人樂見嘅呢？

唔想咁無面，咪好似中大個碩士咁慢慢等job offer囉笑撚大人個口

cls 希望你現實會提議人叫雞 社會現象同個人意願都唔識分

CU HKU BU 張佬大把人做幾年記者，跳出去大把世界。好多做大集團 or 公營機構 PR... 傳訊主任，人工幾級上。只係做記者頭幾年低人工。當然，有不少人係很有理想，繼續做記者。

如果有人嘅個人意願係做性工作者，恐怕你呢d人都唔會識得尊重
一提起雞你地只會諗負面嘢，無諗過呢一行係真係幫左好多人，撫慰左好多人心，聊解左幾多人寂莫嘅夜晚

人地in AO都仲得啦你估個個好似你咁要靠CU master洗底咩

要搵一定搵到 唔岩心水者

其實內行人就知佢地好憎比人叫gbus
因為佢地話自己唔係渣巴士
係叫GBS，唔係gbus
第一次聽果陣笑撚死我

紀律部隊主任有幾勁
體能剔走一部分人
根本係易考過其他職系
見好多幫辦英文都好廢

其實呢堆人正常都有mt program包底
再唔係去考ao eo 根本係過硬25k

中大個program叫global business studies (GBS)
ust叫global business (GBUS)
Hku叫IBGM
理論上同一科黎 純粹個名唔同 仲話內行人
冇一個ust人會叫自己做gbs學生lor

llb/gbus都係in衰咗先走去in ao直頭比人當trash
話咩勁嘅做ao/紀律部隊...心照

岩啊 快撚d叫你老母去做雞 等你有多d錢洗 利申 ：建議姐

哦

AO都算 如果做紀律部隊真係可能比人笑到面黃

AO 有幾trash?
AO salary above gbs average
最多係gbus 由叫做普通人/中上人
但一定未係trash

大把llb想考AO都考唔到

咁好明顯唔係講salary啦
AO 50k vs MT 22-35k
論穩定都係ao first, 過bar做4年已經輕鬆100k

明顯係gbus小圈子笑呢班so-called政府走狗

AO真係入政府核心正正常常都上D grade,咁都叫廢我出番去先

做咁多工都搵唔到即係自己唔夠人勁啦 垃圾

試下咁諗 年輕毅進狗 腦殘身未殘 可以用精力換錢
呢班狗年老後 腦殘身又殘 一方面狗隊出4-5皮引誘老狗留低 另一方面 老狗重投私人市場亦只能做保安
最後 老狗只好頂硬上 50歲仲要返shift 愈做愈殘 每月先至換得4-5皮

我就覺得好可悲

你講得可悲可能你有錢姐, 仲有做狗唔代表成世都係PC . 好彩D 升沙展. 20-30年後 Max 都最少5-6萬.仲未計在業其間有宿舍allowance 同政府D強積金同退休金.

你話40-50歲要番Shift, 其實好多工都要番Shift. 舉D例子 有D醫生, 工程師, 都要番Shift. 好好彩做到老闆, 7日都可能要開工,仲忙過番工. 仲有你上到一定年資你都好少返夜更.

個人認為如果以揾錢致上黎計, 對D 毅進講唔差.
利申: 12K 文職仔

成班眼高手低既垃圾，等睇你班出身優越既撚樣家道中落，冇面，收嗲啦，有份工做住都諸多挑剔

包生仔？香港人本身就地底泥扮精英
講到屈又係啲眼高手低既撚樣
有料驚人地唔請？

gbus 30k 真係最基本

呢度真係好多loser心態

唔同level嘅人有唔同expectation唔洗人教啦下話 讀gbus expect搵30k up我睇唔出有咩問題 係咪讀醫嘅如果搵唔到工又要比兒登仔笑

唔知你地點解會有讀神科一定係家底好/要靠家底搵工嘅邏輯重要講到冇家底呢世都唔洗向上爬咁 照連登仔講法最好就係讀完中學出黎創業隨便都發到達 讀大學努力搵工就係傻仔

有金融才俊唔做 走去做政府 笑死人咩
不過呢度係梗係覺得政府好勁 好高人工
因為佢地係私人市場都唔值呢個價